      СТАНСЫ
   (из БАЙРОНА)
Мой друг, не приводи на память мне тех дней —
  Тех дней, исполненных волненья,	
Когда душа моя сливалася с твоей :
  Им нет — не может быть забвенья, 
Пока еще кипят в нас жизненные силы, 
И оба — ты и я — не спим на дне могилы.

Тебе ли позабыть, и позабуду ль я —
  Когда, любуяся тобою,
Я чувствовал как грудь вздымалася твоя?
  И вот—ты снова предо мною
С своими томными, усталыми глазами, 
И молчаливыми, но страстными устами.

Когда склонялась ты ко мне, моя любовь,
  Твои глаза преображались:
То сдерживали страсть, то распаляли кровь...
  Но мы все более сближались,
И жаркия уста встречалися в желанье, 
Как будто для того, чтобъ замереть в лобзанье.

И вот твои глаза смыкались до поры—
  И отягченныя зенницы
Скрывали под собой их синие шары,
  Меж тем как длинные ресницы, 
Сгущая тень свою над алыми щеками, 
Казались на снегу простертыми крылами.

Недавно снилось мне, что страсть протекших дней, 
  Любовь былая воротилась—
И сон тот слаще былъ в фантазии своей, 
  Чем если-б сердце насладилось
Огнем иных очей, исполненных участья,
Огнем иных сердец — в действительности счастья.

К чему же говорить, к чему напоминать
  Мне о часах давно-минувших,
Когда их сладкий сон нам может возвращать
  До той поры, пока, уснувших, 
Не скроет нас на век надгробный камень в поле 
С иссеченным стихом, что нас уж нету боле.

                               Г. Гербель

ЖУРНАЛ ЛИТЕРАТУРНЫЙ И ПОЛИТИЧЕСКИЙ, м ЯНВАРЬ и ФЕВРАЛЬ
ИЗДАВАЕМЫ® ПОД РЕДАКЦИЕЮ М. ДОСТОЕВСКОГО. ;
СОДЕРЖАНИЕ
I. Призраки (фантазия) Ив. Тургенева . .	. ..	
II. СТАНСЫ (из Байрона) Стих. Г. Гербеля. ....	
III. БЕДНЫЕ ЖИЛЬЦЫ. В больнице и на морозе (из запи-
(сок Страстотерпцева) Петра Горскаго . - ...	
IV Старые и новые порядки (записки помещика) О.
Ерминского . . .	  
V. Больницы, их администрация и хозяйство
 Соколовского ...... , .... .
VI. Из уголовных дел Франции. Господа де-Пра-.
лен (Praslin). Процесс 1847 года . . . . , . .
VII. Черты из истории религии и философии в
Германии Г. Гейне. Предисловие к первому изданию. 
VIII. Университетские отцы и дети Дм. Аверкиева. 325 
IX .Давно я не вижу небесной лазури, стих. Н. Гербеля.  
X. Листки из памятной книжки А. Милюкова. . 
. ... . 
См. на обороте
ПЕТЕРБУРГ
1864
